---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Является ли ислам религией только для арабов?
date: 2024-10-14
description: Ислам — это не только религия для арабов. Большинство мусульман не являются
  арабами, и ислам — универсальная религия, предназначенная для всего человечества.
sources:
- href: https://spubs.com/sps/sp.cfm?subsecID=MSC01&articleID=MSC010003&articlePages=1
  title: spubs.com
translator_id: 593513
---

Самый быстрый способ опровергнуть это заблуждение — указать, что лишь около 15–20% мусульман в мире являются арабами. Индийских мусульман больше, чем арабских, а индонезийских мусульман — больше, чем индийских! Утверждение о том, что ислам — религия только для арабов, является мифом, который распространяли враги ислама на ранних этапах его истории. Это ошибочное мнение могло возникнуть из-за того, что большинство первых мусульман были арабами, Коран был ниспослан на арабском языке, а Пророк Мухаммад {{ $page->pbuh() }} был арабом. Однако как учение ислама, так и его история ясно показывают, что ранние мусульмане стремились донести послание Истины до всех народов, независимо от их нации, расы или языка.

Следует также уточнить, что не все арабы — мусульмане, и не все мусульмане — арабы. Араб может быть мусульманином, христианином, иудеем, атеистом или исповедовать любую другую религию или идеологию. Кроме того, некоторые страны, которые ошибочно считают "арабскими", такими не являются — например, Турция и Иран (Персия). Жители этих стран говорят на других языках и имеют иное этническое происхождение, отличное от арабского

Важно понимать, что с самого начала миссии Пророка Мухаммада {{ $page->pbuh() }} его последователи представляли широкий круг народов. Среди них были Билал — африканский раб, Сухайб — византийский римлянин, Ибн Савалем — еврейский раввин и Салман — перс. Ислам учит, что религиозная истина вечна и неизменна, и что всё человечество — единое братство. Откровения Всемогущего Аллаха для человечества всегда были последовательными, ясными и универсальными, отражая единство и справедливость для всех народов.

Истина ислама предназначена для всех людей, независимо от их расы, национальности или языка. Достаточно взглянуть на мусульманский мир — от Нигерии до Боснии, от Малайзии до Афганистана — чтобы убедиться, что ислам является универсальным посланием для всего человечества. Более того, значительное число европейцев и американцев разных рас и национальностей также принимают ислам, подтверждая его всеобъемлющий характер.
